嘉湖山莊邊期最好？

最近都有唔少討論。其實每一期各有優點，六期呎價幾乎一樣已經反映左呢點。

中原數據：
樂：$10,545
賞：$9,983
翠：$10,417
麗：$10,535
美：$10,488
景：$10,169

唔覺得賞湖真係特別平D，應該只係咁橋最近賣果堆呎價平。

所以拗邊個最好根本冇意思，每期都有獨特之處。好多point都俾人講過，我試下講D 少人講過既。

1. 留意你買果座有幾多層，最矮27，最高39。但大家都係3部𨋢。
2. 樂湖望河景，遲十幾年會有遮檔。天影路會拆，噪音問題長遠會改善。
3. 翠湖要行好遠先到會所，想用會所既唔好㨂。但佢係唯一一期可以行一分鐘就到超市，三分鐘就到街市。去銀座5分鐘，行住公園咁去。
4. 翠湖冇村巴出市區，冇shuttle出西鐵，但行去天瑞巴士站（天水圍公園隔離個站）只係3分鐘，呢個站D車好齊。輕鐵都唔遠。去栢慧總站都係行5分鐘。
5. 如果通常坐巴士出入，睇下自己果座近唔近個巴士站，同埋研究下繁時有冇位坐，同埋留意架車天水圍入面要行幾耐先出到公路。例如市區返樂湖，落車既巴士站要行OK遠先行到返去。
6. 美湖景湖米埔景係好靚既，但望米埔果幾座想買少少野都要行好遠下，附近冇商店。
7. 新北江呢個商場真係比較奇特，想近西鐵住樂湖既一定要行多幾次睇下係咪接受到。接受唔到既話可以㨂賞湖，行去銀座都唔遠。樂湖行去天盛都近，但消防局盞死人燈要等好耐。
8. 輕鐵唔係話冇用，但都真係唔算好密，同埋輕鐵站行上西鐵月台都有個距離。美麗景既shuttle都要幾分鐘一班，回程要食好多燈位。所以要坐西鐵出入既最好㨂樂賞。
9. 麗湖有10座一字排開，一頭一尾要行幾分鐘，㨂近銀座既方便好多。另外要留意遲下天榮起好之後個景。

外區客㨂得天水圍都係budget問題，但區內生活黎講真係十分唔錯。不過真心忠告，唔好低估每日返工來回市區既不便。
如果我再㨂，我會㨂賞湖5，6 座望公園，有晒區內方便同區外交通，有公園景，係向北差D。

希望大家㨂到最岩自己果一期。

我女朋友住美湖

番工人士就揀賞湖，一黎坐鐵只係比樂湖遠幾步，但坐巴士過緊路耀盛就屈機，對面就新北江食野位，行5分鐘到銀座，講陣三面都係商場食野買野位，交通又最多選擇，唔計屋苑入面背面就係天水圍公園，但去室內游泳池的會所就遠少少，另外想新就揀翠湖、如果退休人士就最好，空氣好，公園近，大商場又有，交通無咁好但無所謂。但講真，有綠表就買咗天盛近西鐵果邊，一上就西鐵同地鐵
物業差唔多，但無綠表當然買私樓啦

住緊麗湖其實無投訴

8.美麗景既shuttle都要幾分鐘一班，回程要食好多燈位。但其實都係講緊15分鐘一定到，你係西鐵行返去樂賞其實最少都要10分鐘
9. 麗湖有10座一字排開，一頭一尾要行幾分鐘，㨂近銀座既方便好多。果幾分鐘真係會相差好多咩

就算其他區黎講，行3分鐘到鐵路同行8分鐘先到，個呎價都差一截。
去超市買左野，拎住兩袋行多幾分鐘都會辛苦D。

但唔怕行多陣，當然冇所謂。

祥益同事

多唔多居屋已補地價買賣

新北江商場 真係咸魚青菜各有所好
我自己就好鍾意 唔似其他一式一樣大商場 小商戶多 人流多 勝在乜柒都有得買同食

窮但係要住，焗鳩住買既用家

樂同賞
因為行10-15分鐘到西鐵站
住入少少都要日日搭輕鑼入去
到時你就日屌夜屌
同埋近新北江 銀座 天耀 天盛叫做有多D野食揀
我識朋友住麗 景湖要出去都要搭shuttle好似好方便
但到你日日搭你就明咩事

前後矛盾
嘉湖北15分鐘就好快 頭去尾幾分鐘又係好快
後而樂賞去西鐵10分鐘就好耐
樂湖都係兩個站 至少有得揀行定搭車 好過一定要搭車

嘉湖北搭巴士又係麻撚煩
得幾條線直出公路 其實全部要兜一係就大欖轉車

駁一程始終唔及唔洗駁腳咁爽

搭巴士啦屌仲黨鐵
巴士同食嘢買餸就點解都係樂賞方便
唔明點解嘉湖北成日話有shuttle就叫方便

所有賞湖係勝過樂湖
大家都係方便
但賞湖少好多閒雜人

有車到=方便
好似係

下下食野去銀座咩，全區最多人食野你新北江，你買個燈泡都唔會響銀座啦所以天盛，樂湖真係屈機，係樂湖有D舊同樂似成日比人自出自入咁

其實講到尾都係要自己鍾意。你覺得好人地又未必覺得好。
呢個post既目的係等D外區客搞清楚先好買，因為真係每一期都各有千秋，但個價就差唔多。
但有多D budget既真係建議住細少少都買返近市區。

無錯，轉車就最煩，最正就係一出上西鐵的天盛同一出去耀盛巴士站的賞湖

樂湖衰在無枉管 商場自出自入
啲仆街成日走出嚟食煙
加上多餐廳變相衛生無咁好

咪住嘉湖啦 長實垃圾樓狗都唔屌

難得有個場係小店為主 唔係做連鎖野
不過係屋苑入面有咁既場又真係扣少少分
驚有衛生問題

唔好攞當年同今日比

賞湖啦

有錢邊個唔識揀，但同等價錢，有咩樂野介紹先，講緊屋苑有會所，最細的單位都差唔多450尺全香港有無先？升市果陣均價仲係全港屋苑升得最多，成交數字又多，要樓換樓都唔驚

價錢差少少，但有個好用D既廳同新好多囉。
但栢慧坐巴士麻煩，總站要成20分鐘先出到去。

無話後唔後悔既，你夠住就一房都得，但三房防守力都高D,你住慣大唔會搬細，你住細搬大就當然更舒服，無話買就住一世既

太少期數 如果做維修會唔會貴d

樂賞單位普遍都係好搶手(租售市場) 長年都無乜盤 (因為當年買得太便, 好多都留左返黎放租多) 2房更甚
除左外區客會入黎睇 其實好多需求都係來至同區分支家庭 (自細住天耀天瑞長大既人), 佢地一早習慣哂天水圍既社區交通配套

林太

講多小小 首先會所係要另外比會費
其次話就話管理費平 就係因為管理費平 你可以見到其實冇咩錢淨 都成廿幾三十年樓齡 到時大維修咪又係業主夾錢

外區客一開始諗都真係會多考慮樂賞。
但環境相對比其他四期差少少。
同埋去西鐵都唔係真係好近，係近過其他期咁解。

至少行得到去 唔一定要靠搭車

會費都係幾舊水一年，比起其他因素係不值一提。

管理費六期都係兩蚊左右，係好平。

大維修都係要考慮既一點。
但講緊都係夾幾萬，同埋又唔係真係倒左佢，係真係用黎改善左個屋苑。係維修果排會有D煩。圍標另計。

優點同缺點你都講中哂
個陣就係貪佢新同個廳是正d, 但其實多個房都抵返
食野又係去北江多, 嘉湖仲方便

其實銀座個場又唔係細，但感覺廢廢地。好似可以做好D。

環境反而差唔多 係樓齡相差幾年
但近西鐵少少就係近 每日出入多一個街口/一個燈位 點都係有影響

放狗

環境我覺得都幾有分別，3-7期樓下附近係好靜。
賞湖應該都仲ok.

鑽石廳唔好用，但唔洗對正隔離屋，長期唔拉窗簾好正

漿糊山莊都好吹奏？！

睇埋天榮站個盤起成點再諗下一步

平民豪宅黎ga

我無話10分鐘耐，我只係覺得其實10同15分鐘其實差唔多

利申:對我自己黎講係，唔好追擊我

天水圍樓全部都係垃圾

賞湖同樂湖一定係最好
天水圍南既交通一定方便過北
返工出門口巴士同西鐵都有得簡
新北江乜都有得食同買到 雖然係舊商場但其實真係乜都有得買好方便

利申：之前住樂湖

sor，元朗小霸王

認真行出行入又要搭輕鐵，公屋區附近冇咩大型商場，環境又唔係特別好，覺得同住大棠差唔多，分分鐘大棠仲住得舒服啲。想住返市區， 其實朗屏同埋元朗西鐵站附近嗰啲都幾好始終夜晚會有食先

衛生差到 曱甴勁多

大棠去西鐵要幾耐？

呢口價錢黎計 自住真係抵做
個屋苑唔算係好高質 但勝在冇乜致命既缺點

置富住部都廢廢地

嘉湖長實樓黎講質量係好好
你睇下當年驗樓先啦

啲friend 喺裏面出嚟5-10分鐘，如果唔係住得太入

樂湖都可以10秒行到超市 兩分鐘行到新北江有小型街市

景麗美>賞>翠>樂 住過就知

朗屏其實還好，元朗近西鐵站雞地個堆樓都ok，我個人覺得天水圍天瑞北江個邊ok，夜晚多嘢食同小店。

有呢個心態就ok
有d住戶叫佢比幾百萬買樓就得 叫佢夾幾萬出黎做大維修就唔肯

靚既屋苑呎價都反映左
但元朗人流太雜 人多車更多 附近又冇公共空間 得d公園仔

講緊搭車？我由教育路行去西鐵站都起碼10分鐘喎

唔熟天水圍，最方便係唔係天盛苑，去過一次幾近地鐵。區內有冇治安問題（南亞／童黨之類）？

聽講好多期都好撚猛，youtube係咁易search下都大把

樂湖好似係最舊果期 又殘又舊 但近北江 交通都方便 睇你想要咩 俾我既話點都唔揀近天晴果期 返工搭車圈到傻

天水圍不了

十八鄉路嗰邊嗰啲點睇

咁撚遠

天水圍gang gang

果個街市所有野都有exactly一檔

講啲考古嘢你知
當年04年我想買樓所以成日睇住天水圍樓價
呎價去到2012年都只係2400左右, 全港升到叭叭聲天水圍未升過
「水」咗個朋友買咗連天台兩個單位再打通
自己走去買新元中
而家嚴重後悔

巴士撚揀翠湖無得輸

咁樓上仲有幾檔菜檔 有佳寶 有豬肉檔嘅

我都覺。但D燈位真係冇得救。

賞湖同美湖都住過，美湖for sure

住過景湖1座同14座，果幾分鐘差好𠹌遠
住近閘口望住九巴城巴app計岩時間落去，夏天唔洗淋雨日曬，叫我簡點都簡近啲行少幾步

天盛正啲

住緊景湖望米埔
景係正
行去銀座要5分鐘

天影路會拆？

冬天係咪凍到hihi

景麗美

樂湖正好多 落樓下已經大把野食重要好多都黃店 去西鐵站都係5-10分鐘

品質/質素 quality
質量係mass
你應該係想講quality 因為依加冇人讀physics

凍到鼻都甩

天榮又起，海逸又起
美麗景翠柏慧加埋呢兩個盤十鳩幾萬人塞撚爆晒個銀座

如果買車位投資係咪樂湖比較好

呢期擺搭黨鐵搭巴士
發現四大燈位真係好垃圾

搭開鐵就真係樂湖方便
但巴士其實唔經樂湖賞湖避開四大燈位
隨時慳返十分鐘
時間上冇咩分別
甚至有機會仲快

死
你係冇野遮冇野擋？

自爆aa狗

天影路拆乜撚

置富搞商場廢到一個點 最好開間激安 帶旺一下個場

咁一係你比個屋苑黎睇下我唔係住果頭，但首期唔多的人我都係推薦果度

以前住美湖都幾舒服，係真係行出去銀座有啲遠。

諗住第時用唔知咩表買天盛居屋

係 樓下行2分鐘就到西鐵站 過對面有巴士站去九龍港島 停車場有7層月租好似先2500

無咩見過有南亞居民同大陸人 今年區選重踢走埋民建聯

咁成個天水圍都黃

洪水橋發展

柏慧勁多支那人住

屏欣好似好d

次次食完都肚痛

美麗景新淨d，部份座向景觀好
不過交通、買野當然不及樂湖賞湖
專巴方面自己住左廿幾年真係慣晒，有去西鐵有去天耀，覺得算方便，而且班次密
另外有人話巴士兜路，其實269M 265B 967，K73、去上水嘅村巴都係直出咁制
留意美麗景部份單位非常近馬路(天葵路、天城路，巴士比較多)，留意噪音

都好，如果我宜家住緊公屋，係咪平d可以買？

要放棄你間公屋先可以

搭車無咩可能

如果有車既話都可以考慮
果堆盤好多都有大大小小唔同問題 eg 個積唔靚 漏水etc.
本身又冇乜公共交通工具會經
但元朗半新樓黎講 個呎價計返又幾好

中原=拉

正過太古城
建議巴打們大手入市
下個月即升5成

其實嘉湖係真係幾好住
唔知點解呎價咁低

校網唔好

計商場，天盛唔係好掂
天水圍最正商場係天一頌富，要睇戲就銀座

個距離同尚悅行去西鐵差唔多

真 好啲既中學都冇 不過去元朗啫可以
天水圍除左返工遠、貴 同校網之外
真係幾唔錯

早期規劃狗鐵同馬路縱橫交錯，但好多位規劃好其實無需要咁多燈位
好似天北咁，輕鐵同馬路兩條平行線
另一個例子元朗大馬路，一頭去一尾3-4分鐘
四大顛王一盞燈都未過
利：前天水圍苦主

最近好左啲架啦
開左間759

退休真係唔錯。
深圳灣遲D有地鐵會再方便D，但可能更方便大陸人落黎

日日行，你就會覺得差好遠
有種感覺，人地一座都返到屋企，但自己仲行緊

元朗大馬路 繁忙時間d巴士塞到十五分鐘到未行遠

但好大機會無位坐

耀盛樓打後果D有時冇得坐
天水圍公園前既基本上都有

嘉湖仲係誠哥揸fit起既樓
之後好似係佢個仔話事，大家都知出晒名既長實樓
講用料，柏慧外觀靚好多，但用落唔似10年樓應有質素

知唔知仲有邊期等緊大維修？

未有消息。未到30年，而且都唔係一到 30年就即刻做。

有車直接係天慈路入，快勁多

我後覺好多人買左兩個單位打通，勁正
我唸宜家有錢都未必做到，隔離未必一定放盤
不過有錢，一個自住，一個有租，收益會好啲

天水圍東北方向絕對稱得上寒風刺骨

會所啲細路全部講普通話

嘉湖就勁多廢老

我住果度D街坊都好友善。住過唔同地方，鄰居會頂住度門等你既比例暫時嘉湖最高。

好詳益post

當年一個單位160 萬咋

嘉湖最撚衰係無訪客停車場

樂湖有

好似嘉湖

向南冇乜盤

每一期都有人like, 打和喇

其實天耀路應該係輕鐵路軌同車路調轉
而家啲車喺西鐵站跨過路軌轉入天盛
之後喺樂湖又跨過路軌轉去賞湖
都唔知邊個弱智仔設計

菱形廳

鑽石

入面啲燈位真係屌屌聲

2. 樂湖望河景，遲十幾年會有遮檔。天影路會拆，噪音問題長遠會改善。

有咩發展？

係囉我都想知
晚晚都聽到啲死氣喉聲，煩撚到

公屋既mass好過私樓
你想講質素 quality?

洪水橋發展圖

天影路會拆

即係麗景美唔受影響？ 如果格巴士唔兜樂湖上去

有冇地圖講下邊到啲燈位咁屌出聲
4大燈位係指？

栢慧有個窗近到可以同隔離屋握手傾計

鑽石形廳唯一好處就係唔會望到隔離單位

西鐵站之後警署 樂湖 賞湖

即係住麗景美唔受影響？

正 睇過d單位 完全冇私癮窗簾基本上要長關

有車會係天慈路直入
如967，快勁多

所以啲單位連窗花都唔洗裝，根本唔會開窗

好多大陸有錢人住，方便出入大陸

真 密到pk 景又差
所以揀左嘉湖

天盛路呢

慢到hihi

有冇天耀路咁慢

無一條叫天盛樓

路

你應該想講天城路，快過天耀好好很多

Yupp天城路 可惜好多麗景美既車出市區都會兜去樂賞 天耀路果邊 好多站又慢

其實都係行去天瑞或者翠湖搭，實在兜太耐

識買一定係賞對中央園境單位，
1）境觀開場又唔洗擔心將來比新建築物阻擋
2）盡享天南既便利，除非你要去天北，否則西鐵，銀座呢d都係5分鐘路程
3）屋苑保安私隱度比起樂/翠等高因純住宅無商店，你見過超市上貨就知d鐵車有幾嘈。

賞係最好但好似無咩人要

黃昏時間三號幹線入凹頭迴旋處你知唔知塞幾耐？

景湖7-14座

試過喺北江畀阿差偷袋，入面有laptop，成皮冇咗

阿差同nmslese真係全世界最低賤嘅人種

有啲車去完景湖天慈就直出，但唔係架架都有，唔係直出就包有位坐

最靚公園景係翠湖向南單位
翠湖既缺點係兩邊會所都唔近，出西鐵一定要搭輕鐵
但近天瑞頌富銀座，樓下有惠康

lm

天盛睇地圖近西鐵站巴士尾二站
但其實都食左盞最耐嘅燈，最長可以5分鐘
出入天水圍都要閒閒地兩個令字

天南交通規劃比天北差
以前配套好過天北但而家天北都追上，要公園有公園，要商場有商場，仲要新
只剩下西鐵優勢

睇過好暗下
最大問題係走廊同好多單位都有異味
用料睇落好cheap、易殘
長柒管理清潔又麻麻

或者應該叫道路網規劃
呢樣真係死症
以前返天北搭輕鐵一定揀行銀座嗰邊
樂湖嗰邊好柒慢

天盛都要？
佢唔係一出就出市區架啦咩

天耀先一出就係
天水圍越正嘅位越係公屋

麗湖4-7座
前門對住村巴站巴士站 後門無論去銀座方向定頌富方向都係3分鐘
進可攻退可守
座向就揀對住泳池夏天仲可以望下女

咁天耀係天水圍第一座
個位緊係最靚

乜真係有人喺果到游水架咩

123仲近銀湖喎 同堆近景湖巴士站
不過4座好近正門果啲巴士站就真既
村巴就冇咩所謂啦 唔計果1、2分鐘步行

係，所以快好多

麗湖啲門口開得衰，可以開好啲，去銀座快好多，頌富都算遠遠地

話頌富方向3分鐘，但實際上3分鐘由第4,5 座可以行到去頌富邊度？

行到左頌富商場行得好快都要10分鐘

個邊馬路衰到無人有，九曲13灣，如果要去頌富街市，起碼15分鐘

過條天橋去天悅，再直落就係喇WO, 邊度9曲13灣，不過我都覺得D路係有閪

以前呢個人工湖有人力船玩，好多年前冇左
反而依家有個騎呢搖控車場

天祐苑交通最方便 近西鐵站 基本上所有去天水圍既巴士都岩搭 入天水圍既第一站 唔使等d閪燈位

搖控車場好似一開始就有 早排起過都重有人玩

但係得公屋商場

未住過天水圍
想問下出港島番工邊度上巴士
賞湖樂湖上車係咪冇位坐

但係景麗美全日直出嘅線得265B 269M 967
其他地方要去到大㰖轉 未必有位坐

美湖居樓下有967

其實呢3格都夠 直去到葵芳荃灣尖沙咀中環呢啲地方 贏在夠快

樂湖都未必有位坐啦

查967 969
仲有好多B,X,S特別班次

點解冇左

仲有朝早同放工有架C車來往康怡，太古坊返工就啱哂，雖然真係遠但係一程車。

啱 一程車好緊要 好過近啲但要轉車好多

出港島唔洗擔心
有969，969abcxp
新北江有b車第一個站

可以一個鐘由天水圍去北角，其實超快

其實969C 行車時間先係最短

好似話做極都蝕，無人投標

969c 宜家有兩班，真係好好多，起碼多數有位坐，以前去到天瑞已經要企

龍園出面個站最正，20分一班，35分一班
其他站得一班車，miss左就要坐其他969再轉

有繞道快過落灣仔
以前放工塞告士打道 入西隧都9個字

住景湖
好遠好入
最近商場係銀座,我要行一個字先到銀座
最慘係無街市,有咩濕貨要買一定要去天頌/天耀/天瑞
但坐巴士一定有位坐(我番機場)
同埋暫時個景幾好,幾空曠

行一個字既話
巴打會唔會住7/8座？

遲d兩老搬景湖，百佳濕貨搞唔掂？去天耀好遠喎

有shuttle 去新北江

景湖個景應該永久，但望東面既樓，除左車聲，目前夜晚間中有燒烤場噪音問題。
要經常買濕貨就應該揀樂賞翠。
shuttle d 位一d 都唔闊，仲要一二袋濕貨，魚呀咁，隔離有人坐都幾麻煩。

拎架買餸車上shuttle 又頂住條路。

日日要買餸既，唔好貪個景靚d 走去換每日坐shuttle 。

年輕家庭都唔點煮飯既就ok. 但兩公婆都要出市區返工既真係諗下貴些少買返市區。

如果成日買餸，咪住翠湖近天瑞街市，麗湖/美湖，遲啲天一對面有臨時市政街市

都係要考慮個個問題，同一價錢，嘉湖500尺，市區只有300尺

臨時街市？幾時開，有冇source?

住麗湖美湖根本唔洗煩，直接搭shuttle bus去天耀落車，去天耀食早餐+天盛街市藥房買餸和生活用品

比隻aa狗串我5萬人工得果100萬cash 學人買樓

就係果一程shuttle 好麻煩。
睇下你想日日搭定係日日睇靚景。

搭車辛苦過行路？
真係講笑

假設樂湖行兩三分鐘就到間舖，
美湖麗湖坐shuttle, 去車站都要行，仲要等一陣車，幾分鐘車程，到站落車又行兩三分鐘先到間舖。

你真係講笑。

我父幹,月入3XK
俾左180萬首期
壓測都好似要過4X K WOR

基本嘢百佳其實都齊，但實有啲人又嫌貴嫌呢樣嗰樣，景湖離銀座只五六分鐘腳程，但一個鐘頭都有兩班shuttle來回銀座，幾方便老人家去百佳買重嘢。

天水圍講方便買野，同市區比就一定差，但附近衰衰地都會有百佳惠康，一般生活都無咩大問題

睇住邊座 12 13 14座好近

最快年底完成喎
而家疫情咁搞一搞 可能遲一個月囉

你買咩樓幾錢先 500萬樓下既咪冇問題

你有100萬 就算你唔裝修 都要買傢俬 預5-10萬
扣埋印花稅律師費佣金雜費等等 呢到至少22萬
加埋要30萬 所以你得返70萬首期

其實十幾分鐘去yoho又唔遠

住樂湖都要廿幾分鐘先到yoho 啦

我睇緊620內3房

點撚知佢講埋d尻野

美湖d窗大玻璃設計景觀靚d

搵第個 大把aa
要介紹可以搵我
而家嘉湖搵3房620萬內應該唔難

有冇圖？

你最好儲多少少
不過又驚樓價隨時反彈

誠仔D場係咁
永遠都HEA做

係會發展
但講得嚟到真係動工，我估最快10年後甚至20年...

你都可能換咗幾層樓了

天影路無咩可能拆得成
佢拆撚左淨係靠架垃圾輕鐵點運天水圍北D人出去西鐵站
而家日日OVERLOAD輕鐵+K76都塞撚爆
拆埋天影即係叫住天水圍北D人唔使返工
果邊D區議員一定頂撚死你地

講左會拆，依家係諗有冇可能點樣同一個位起隧道。
區議會冇權力，最多都係嘈，叫埋居民大反抗就可能有機。

佢地話會拆後會改用擴闊既屏廈路，聲稱用多兩三分鐘

美湖個廳係兩個大窗可以開
其他居係中間大窗唔可以關，而變為兩邊細窗可以開

天影路好似好少巴士行，大部分都係貨車同私家車，出市區應該係濕地公園路天慈路？

搵到了

天影路（英語：Tin Ying Road）是香港新界元朗區的一條道路，為天水圍西部的主要道路，可以說是一條繞道，往來西鐵綫天水圍站和天水圍北部天恆邨的港鐵巴士K76綫及來往洪水橋（洪元路）和機場（地面運輸中心）的龍運巴士A37線便是使用此繞道的唯一兩條巴士路線

所以拆既機會都高

但就咁計都買得起啦 點解會咁串法
係要加個擔保人過壓測

唔撚知隻狗，請撚哂要求，睇埋最近成交。比間680萬既盤我話好撚底，賞湖1座2xA on99

想知你要求d咩會去到680萬
但你如果50k收入又冇擔保 應該係得2房單位揀到 冇理由會去到680萬

3房套、好多賣緊620-650，我最近先留意番。 好撚多on 9AA 叫撚左您睇又話業主反價又720又760真係on99 嘉湖成交3房套最貴都係668

麗美景

760傻的嗎yoho都買到

我自己搵3房套因為想接埋老豆老母住。但您開埋咁撚尻既價玩咩

我見多數平市價成交都係低層，向馬路景，住得嘉湖，大部分盤有開揚景，唔係好值得平個少少換嘈雜環境

每個星期都會有d 成交新聞既。
你同個經紀講，呢排成交既都係果個range 既價，我想睇有冇呢個range 既樓，如果佢話冇，但你又見到新聞係果d 價，可以飛左佢搵第二個。

我之前個經紀係直情每日將最新成交既list send 俾我。你試下叫佢俾你，唔俾既反話可以next.

*唔俾既話

賞湖去新北江快
去銀座快
去天瑞買送快
去河邊踩單車跑步方便
可以早個巴士站上車避開天耀出市區
根本無得輸

Block得好

樂湖好舊 同埋太雜太污糟了

對
入天水圍所有車都啱

聚星樓&耀豐樓都可以落車

價錢反映左 但樂湖都叫方便出入同買日常生活用品

啲AA成日吹話嘉湖最正係麗湖景湖濕地景，但睇過無乜特別，仲要向北。賞湖就一定買野，交通最方便，又乾淨過樂湖，無咁多閒雜人。識買一定買賞湖。

值得一提嗎

賞湖向南要望一堆公屋。
向公園要向北。
向東都ok，望運動場。

賞湖一座高層向南望到屏山，夠開揚。

全嘉湖得幾十間。但個景既角度都係D窄。

上個星期個價真係升左。
但要買都唔好跳價咁買。

*有D窄

向北果邊好少放盤, 通想中高層一放就係破頂價

天水圍差一條由銀座經朗天路出元朗嘅西鐵
揸車快好多
拉直左其實5分鐘一定去到大馬路

輕鐵自膠
睇吓橫洲開發會唔會順路整埋
成日都想有條快線返銀座探老母

銀座望向水邊圍邨覺得好近

唔會有輕鐵已經係過氣產物，希望開返d巴士線好過

輕鐵/環保電車係ok
少啲廢氣。plan好啲路線/架空係值得做

個人認為麗景美最好 （住左20幾年）

係囉 其實應該整個分線站
好似康城咁樣

又可以解決好多交通問題

一邊駁元朗，另一邊駁洪水橋？

整條天北駁去天朗就夠 起碼駁去天水圍都好

啱呀，多咗條支線仲解決埋繁忙時間元朗 錦上路上唔到車問題

推

算啦，洪水橋講咁耐咩都未開始搞，天水圍最大既機會係再起同前海既路連接，起呢啲就勁快

今日有樂湖同賞湖都收630 比左票經紀好緊張

608細三房，630應該買唔到套三喎

天水圍嘉湖山莊四日長假錄250組客預約睇樓，中原地產王樹明稱，由於不少業主叫價硬淨，平價盤不多，而且新盤價錢相對吸引，令部份二手客轉投一手。因此，嘉湖山莊旺丁未旺財，截至傍晚，今日暫時僅一宗樂湖居7座高層G室三房成交，售價608.8萬元。

細3都過600

咩叫有樂賞都收630？
你係買家？

祥益老細係咪話大三會上850?

唉 ，明明人口數目夠哂條件起西鐵支線出朗屏元朗 整個天秀西鐵站 銀座西鐵站咪得，康城明明未有人入住個陣都照起俾佢，荔景仲誇張得兩三條邨都有兩條線匯聚。

係

630買大三？買得成嗎？
三月頭都要650喎

即係你同時比票比2層樓？

講得尾，有無可能起上蓋賺錢先

唔係掛，我睇左最平3房套598 樂湖7座4A

應該係少d?
三月頭開見樂湖某座十幾樓A室，要643成交喎

樂湖相對其他期數真係比較舊
從外圍設施可以見到

係，但同賞湖一樣近西鐵站方便

自爆34E

住567期搭967好過 坐西鐵轉成幾十百次

層數低 望馬路應該有機會既

唔難啦

知唔知嘉湖係咪有會所？
泊車月租附近幾錢？
同埋管理費幾蚊呎？

有兩個會所
嘉湖車位＄2800左右
管理費2蚊

唔該巴打
呢幾日去左睇樓
樂湖賞湖真係唔錯

有車可能5,6,7期有得直出公路方便D。
本身係咪住外區？如果係既話建議行多幾次睇真D，6期都比較下。

多唔多放盤? 有無現樓睇?

麗美景冇咁雜喎

景湖居最有度假感覺

2月跌啦
上年尾仲高到少少

5，6座好啲
就算望公屋都有咁上下距離

十年後？

係咪望垃圾房呀

幾房

住緊天盛好方便
不過想搬三房，好矛盾

呢個景觀唔錯呀

就算都係樂湖，行去西鐵站都可以差好遠
1座同14座已經差5分鐘路程

本身住外區
會買車 但始終近地鐵站好少少
因為我返工渣車 老婆返工要搭車
要搭shuttle去西鐵站太麻煩

唔多 不過有現樓睇

出入剩係得巴士 有d麻煩

樂湖要行5分鐘到西鐘
夏天真係麻麻地想行

住14果邊就直接上輕鐵算啦

一座都要7分鐘先到閘機

美麗景既shuttle都係5分鐘到西鐵（回程就要10-15分鐘）
所以美麗景唔會比樂湖差好遠
但外區入來買既未必太明白

有車既話考唔考慮下濕地個盤 好似就黎賣第二期

嘉湖同柏慧都有個問題，啲閘口位置都要計算埋

Shuttle 夏天你就知佢既重要性

點解去程同回程差咁遠？

如果要過海的話直接係美湖居樓下上967

967過大攬隧道架西鐵先係元朗

舊樓啲管理費真係平好多
新樓隨時4蚊呎

寧願住細啲都唔撚住天水圍，呢啲咁既地方都唔系人住，送俾我都唔撚住

Shuttle幾分鐘 輕鐵5分鐘到西鐵站

行過 真係唔止 最近最近果座先5分鐘勉強得
遠既要10分鐘

967偉大發明

如果你真係買既 就唔好焗限係邊一期度
畢竟每期都有各自既優點缺點 差距又唔係好大
反而座向 景觀 同業主開價先係重點
建議成日嘉湖都考慮晒 俾多d選擇自己

賞湖就真係正野

shuttle燈口都幾分鐘

所以好彈性 最快好彩咪3-4分鐘 慢既就6-8分鐘左右 好過去翠湖經四大燈位先

有咩問題會攪到送都唔住？

shuttle都要大概8分鐘一班

翠湖去西鐵咪坐輕鐵
巴士要8-10分鐘出公路，但一定有位坐有位揀
賞湖都有位坐，快多兩三分鐘

5，6，7 期係有巴士直出公路，但D路線咁齊，要睇岩唔岩路線。

上連燈 勿認真
總有啲人中意亂咁屌人

唔想老婆出入咁麻煩呀

因為係單向，無位調頭，由西鐵站去返美麗景要過4大燈位，用好多時間

賞湖1座就真係近，但有輕鐵嘈音問題，需6座已經要行遠好多

行天城路已經快好多，爆晒燈個期有時3分鐘都去到

啱架，太北始終唔太方便，仲要果邊唔太旺會有d僻静

過條馬路就有銀座

自住不了
好撚多毒蚊

因為個濕地？ 其實全港都好那多蚊 好憎

康城私樓區
港鐵發展項目同係TKO

點同
晨早09年已通車啦，冇計

明明使用量一定唔夠天北
不過康城車好疏

係，樓皇

唔算疏啦
2+1 / 3+1
最遲都好似7分鐘有車
天水圍有啲位去車位都冇左

康城同天水圍個客群分類又唔同

個遙控車場一直都有

最疏13分鐘，最密6分鐘

住緊美 但覺得麗好似方便d

呢樣真，但美再清靜少少

支持天北支線
但前海就咪了，唔想咁多大陸過境旅客
So far元朗天水圍都唔係咁多大陸客（相比屯門、上水）

嘉湖當年當次幾高吓
睇啲樓宇距離、園景規劃有下苦功

天水圍最出名嘅燈位

好可惜唔可以同九巴轉線
班次太疏

但黨鐵發展物業有沈重代價
你睇吓幾多康城苦主

正解

我北極馬拉松冠軍

講方便，一定樂湖，賞湖最方便，因為新北江係細葵廣，但相對較雜，樂湖低層向新北江，日日食商場廢氣，住得天水圍咁遠，真係要個靚環境，所以低層向馬路垃圾站商場學校，真係平少少都唔好要

D shuttle回程唔行天城路架咩？ 天城路唔係雙向咩

真 搭咩車咩方向麗都方便啲

元朗都有2個站 天北都好應該有站啦

例如？

有k73

咁撚慢 又貴

首先天福路係雙向雙程，中間係無調頭位。只可以單一方向行，shuttle 駛離西鐵站後只可以一直行去到天耀路口，
一係直去，二就向左，三就向右。

先用麗湖做例，比較簡單講一條線過。
為左可以方便麗湖居民可以順便去新北江買嘢，所以揀向右去樂湖方向行，
跟住先再返麗湖。

美湖車就特別少少，有兩條。
部份班次會去完西鐵站後，
停銀座後，再返美湖。
再有啲另外班次係去天耀，唔停西鐵，
再去銀座，返美湖。

景湖就最特別分3條線，

1. 去完西鐵站就返景湖，
朝早好早時段會經樂湖。
2. 淨係去銀座就返景湖。
3. 淨係去樂湖就返景湖。

咁景湖幾正喎 麗湖回程幾樂湖咁煩架

好應該265b 269m都跟967走線出公路就最理想

要睇佢二期裝修完租俾咩公司，匯豐對出地牢位租俾aeon 做超市好過租俾濕鳩傢俬鋪

咁睇下你用咩嚟點衡量。

咁天慈坐咩呢？

以前去過賞湖我覺得係屈機
係銀座同新北江中間
有時廢時等輕鐵直接西鐵站行番去都得

我都有咁諗法。不過就同誠哥自己打對台，應該唔會咁諗。

天祐苑站 之後向天福路加個天慈站搭 天南巴士線

美湖霸到天耀巴士站個落車位，所以條線特別係去天耀
但麗景係要去新北江，所以樂湖居民都可以用到架shuttle, 不過我唔肯定係咪免費

當年美麗景shuttle都係入樂湖，但冇幾耐因為樂湖容納唔到三期嘅車流，就抽籤踢左美湖出天耀
所以點解美湖shuttle天耀返美湖果程唔會入樂湖調頭，而要兜個大圈經四大天王
住左美湖廿幾年，當年太細個，印象中係因為咁

四大天王？

當年城巴921 執左之後就應該要恢復返入樂湖啦

燈位

順路行

自撚私
天恆又應該話全部直上公路
麗美景可以行過天水圍公園搭其他車

我印象係當年有班煩膠話要近啲街市
結果搬咗出去

我記得細個時侯，果陣都係得兩條公共屋邨，當年本來西鐵選址唔喺咁邊，而喺成個天水圍中心附近，又係嘉湖山莊反對，影響樓價，景觀果d
而家大部天水圍人去西鐵幾咁唔方便

係因為唔知政府定邊個話要起埋去屯門先咁起

遲d天榮站發展完，如果銀座都重建成住宅，對美麗景好定壞？

永遠都係人少好過人多

咁都叫自私？ 美麗景行去天水圍公園，同天慈行去天福路差咁遠，天慈巴士站咁改基本上一樣係尾站只係由天城路轉去天福路 都係條邨隔離

為咗你快5分鐘上公路 就要人哋要行多5分鐘先到巴士站
唔係自私係乜?

係天福路開個天慈巴士站上，唔係叫佢行去天祐苑搭巴士喎

嗰個位本身已經朝朝塞燈位 仲要加個站

咁個建議仲自唔自私？ 定天北線兜成個天水圍之後仲要為一個站而駛去天福路塞燈位咁樣叫無私？都已經唔講景湖上客後天城路要等兩個大燈位先出到天福路。

呢個對兩邊都好嘅走線，天慈明明自身已經係尾站 只係改巴士站位置而且距離不變已經屌返人自私轉頭，咁嘅心態究竟邊個先係自私？

唔可以行天城路直返麗湖咩
單向架咩？

即係四大燈位究竟喺樂湖果邊定天城路 我好亂

咁最後即係 麗周景既shuttle好啲快啲？

你講緊笑呀?定係你根本唔識?
天瑞翠湖都未撚屌出聲呀
269M 276B由天北總站出到公路
快撚過69M 276A多多聲啦 兜條柒?
仲要已經獨攬一條265M 你又唔講吓?
為咗三湖快幾分鐘就要喺個朝朝塞燈位嘅位置加站
然後自己可以置身事外 呢啲就唔係自私?
我真係睇唔到點樣對兩邊都好喎

而家有問題嘅係265B同69X呢對組合
兩條線猜返均嘅話根本唔存在天北線兜嘅問題
因為大家都無本事獨攬一條線呀

其實你想快不如揀返賞湖住啦

住天水圍都咁多野揀
利申 窮撚冇錢買樓

天北線唔兜天慈經天祥路出公路已經舒緩天福路塞燈位問題，唔明你點解堅持要所有線都經天福路出公路，就係為咗你覺得天慈唔應該改站？

好難就咁比較... 仲要考慮埋班次頻密

唔計班次 淨係車程呢？

分別係去西鐵站 同返屋苑

發覺你真係唔撚識...........
假設天北線唔經天慈 即係265B 269M 276B 3條線
無咗3條線去"舒緩"
我當你只將由天祐苑過嚟嘅3條線加站
每架車埋站1分鐘
後面啲車後面2條線變1條線
你覺得個效果會係點?

同埋點解你堅持你就唔使兜
其他人就要兜?

西鐵站來回真係要揀一個就景湖
美湖回程部份班次兜銀座
麗湖回程要入樂湖

其實一直都覺得美湖兜銀座係多撚餘，
一來勁少人會係銀座上落車，
二來係先去西鐵/天耀，再去銀座，即係由屋苑去銀座接近15分鐘車程，我爬都爬到過去
入一入銀座係需要經過多5個燈位，回程車程多3-5分鐘

唔知巴士會唔會多左線/密左
不過塞車又嚴重左

所以天祥路出公路係必須

天耀路去天湖路個到既燈位
天城路快好多

佢美湖去銀座應該係比啲老人家方便買完野返屋企
繁忙時間西鐵回程個班唔洗去銀座已經人性化好多

去到上元公個樽頸位咪又係塞
行路啦你自撚私